法國國營電台rfi篡改訪問稿，老屈香港受訪者支持國安法

佢寫嘅文字transcripts同訪問內容完全唔同

個女仔話：香港係一個自由嘅國家
報導就寫：地區

個女仔無提過咩暴力，佢報導又屈鳩佢

事實上係咁講：
（1：02）
因為香港係一個自由嘅國家
佢無端端加插（國安法）一啲都唔適合。

呢句係：所以而家變咗唔自由，一個唔係民主嘅國家。

法國國營

記者問題

個製作係支那人

疑似支共卧底

作者：
楊眉
|
視頻：
楊眉

另類CCTVB

應該係入面有内鬼多過個電台問題
Rfi往績係唔怕直屌支共

一定要推

投訴：

rfi唔會奶掛

想寄信投訴
但唔識法文

支那人=間諜。

Twitter:

直接twitter講

推

投訴

推左先

push

推，亂改內容

RFI中文一路都係大外宣

推。

幫推

S

雞樣，仲要支那雞訪問

但係之後個幾句又岩番

D

推
齊投訴

Rfi d新聞好奇怪

D作者名奇奇怪怪 好似網名咁 ex:小山

但佢又係大型媒體黎

一定又係支那人

呢 D 咪老共既陰招，陰 D 陰 D 洗腦。

呢d一定要report

屌
大陸最叻係呢啲

有可能係支那記者扭曲內容

投訴師出動

睇左訪問，唔覺得係唔小心，似係特登改

大外宣

一定要做

要pin呢個
推到支那雞楊眉仆街

投訴師出動
投訴到法國

Push

咁仆街都有

明曬
可考慮寫 email 去 rfi 嘗試篤記者灰

橙新聞咪一樣

貪人唔知佢文匯分部

投訴師

寫信啦
好明顯個電台唔知咩事
呢啲支那人入侵晒啲中文位

篤灰啦喂

無孔不入

大機構明知支那人係間諜都要請

投訴到炒個支那記者啦 明顯隻共諜做假新聞
rfi平時取態唔係親中

支那記者咁撚放肆

搵Sony Chan幫手
發大佢

唔係

fake news

可唔可以放上twitter?

我用法語頁面search揾唔到
應該係中文編輯做？

Yes直接投訴記者 法廣社本身應該唔會亂黎

真·假新聞
仲低手過CCTVB

推上國際

楊眉

又話人雞 個女仔比人老屈呀
絲打睇多次啦

真係多得香港人有國際視野
如果唔係實俾人老屈屈死

應該係整字幕果個人玩野

推 咁改人講野 cls

美國下馬威率先制裁九間中國公司，涉及違反人權。

煲大佢

支那記者今次玩撚完

Pish

香港人最撚鍾意投訴 係香港人就投訴到佢老母仆街冚家鏟

屌你老母大陸狗

其實佢只係無端端改咗做暴力行為唔應該繼續落去
得個句扭曲咗

有冇tweet?

我驚如果用中文寄信都只係畀支那人擋返住，用有限公司英文投訴咗：

Hi, I am writing to express my deepest concern regarding one of your problematic journalists "Yang Mei" or "楊眉", her outrageous distortion of interview contents and blatant attempt to work as China's mouthpiece.

In Yang Mei’s problematic article, she purposely distorted the interviewees’ responses, dubbed it with subtitles that carry an opposite meaning and blatantly put words in the respondent’s mouth.

For example, the female respondent at 1:02 replies that:
“Hong Kong is a free country. It’s inappropriate to introduce China’s Security Law. Now we are an unfree and undemocratic country.”
Yang distorted the meaning and dubbed it as:
“Hong Kong is a free ‘region’ and violent activities should not go on. This isn’t freedom nor democracy.”
I found the professionalism and morality of journalist Yang highly dubious. She appears to me more like an endorser of China’s authoritarian regime who’s willing to create fake news any day of the week, instead of a neutral and fair journalist like she’s supposed to be. I’d like to express my strongest protest against this and will make sure to share this unfortunate news regarding RFI with all my friends.

On a side note, Traditional Chinese users do not use “” at all but use 「」instead. I’d like to ask RFI to look into this issue regarding Yang’s lack of morality and ability.

Thank you.

推你

巴打好野 咁都留意到

唔夠呀?

國家>地區
國安法唔適合>暴力行為不應該繼續

接住嗰句咩這不是民主，不是自由
就會變咗係話「暴力行為不是民主，不是自由」

嘩咁都得

係，成個context扭曲晒

唔記得copy埋篇文條LINK
大家醒棚啲，唔好學我

佢中間仲有句
之前可以批評政府
而家會驚被人話顛覆國家
先話呢個唔係民主自由

我同意佢扭曲咗
但係個意思大致一樣
最多奇怪咗
唔係話唔好叫佢改番

有就有無就無，唔會因為得一句就無問題。
而且要睇下呢句係整篇嘅定調有幾重要，呢點我諗完全唔駛拗。
所以一定投訴硬

推俾個邊記者睇

I mean 個message 其實係一樣
最多係唔連貫咗
我覺得可以同佢講譯錯咗先
唔洗一下話有中國人專登譯錯

重點係若果你有睇片
會發現係冇影響個message

Pushhhh

推RFI平時好反共，應該唔會保佢地

根本無理由會保共諜

其實一向好多共諜記者做野負責外/內宣架啦

楊眉小姐，能回你熱愛的祖國，高興嗎？興奮嗎？
別替外國勢力打工了，快回黨的懷抱吧

推推推
一定要寫EMAIL！！
有冇email範本？？
RFI平時好反共，應該唔會容忍

篤個記者灰啦
鳩作新聞

手足如果有能力盡量用英文做interview?
冇咁容易被改內容

法國係第一個承認中共既國家你話呢

原本：
「加插國安法唔合適，所以而家變咗唔自由，一個唔係民主嘅國家」
楊眉：
「暴力活動不應該持續下去，這不是自由，也不是民主」

明未啊？？？？

推
Cls報導

pish

有冇睇片

冇睇晒，原來中間仲有咁多嘢，sorry
但我都係唔同意tone down做譯錯
錯譯有分幾種
譯太多、譯太少、漏譯等等
佢明顯特登就無需要幫佢搵後路

咪搞笑啦 中英文都得啦

反滲透的重要性

Thank u

支那狗

推 屌你老母

呢D真係要發大佢，因為係中共移民都係間諜既證據，仲要好影響佢自己既國民，控制佐報導，更改報導，發放假消息

Push
痴線中文直頭兩個意思

求罐頭email

亂黎

共諜

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

Template 都寫埋俾你，你唔係懶到copy & paste都唔肯呀？

In the news article “ 香港民眾如何看國安法香港版”, the reporter distorted the interviewee’s response. While the interviewee what the interviewee said is “香港是一個自由的國家 (I think Hong Kong is a free country”, the statement was distorted as “我認為香港是一個自由的地區 (I think Hong Kong is a free REGION”. Moreover, the interviewee didn’t criticise or blame on the actions taken by the protesters, but the reporter added that “暴力活動不應該持續下去 (Violence should not go on)”,which is her own opinion. Such blatant distortion should not be tolerated. I hereby request RFI to clarify and apologise for such grave mistakes.

唔…呢間嘢唔似舔共喎。武肺佢直指大陸

Thanks and sent.

推！

之前佢地個台好似記者比黑警打完都話誤會

send左
DKLM間諜文妓

共產黨單日令恆指損失1. 7萬億

投撚到佢炒人

有無人識寫法文投訴信？

retweet to report fake news

哇屌佢老母呀

佢係youtube個subtitle都係篡改左有冇方法搞搞佢

推爆佢老母

美國之音都大把啦

直接投訴啦 係到老作訪問

tui

楊眉吐氣

理論上係，但係歐洲大陸好多唔識英文。

Send email去投訴個記者

楊眉個仆街亂咁譯

Push.

pin this plz

你個名都…

之前冇睇 pin
用番 pin 個 link 好啲
copy 番連登 link, 跟住話楊眉扭曲受訪者意見，報導不實，要求修改報導，道歉並作紀律調查

好

啱啱睇，部份字幕已經改返
「因為香港係一個自由嘅國家」、「所以而家變咗唔自由，一個唔係民主嘅國家。」已經改返
「佢無端端加插（國安法）一啲都唔適合。」未改

請埋d乜撚野記者

1分鐘極速投訴，樓主幫手pin

（轉英文好d）

Contact us-> RFI -> Want to report a problem about the radio

Pish this

呢個中國人配唔起「記者」兩個字

有間諜

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請推post及分享給身邊黃絲朋友

briefing:
聽日呢, 9成9人都係行街架啦, 黑警好快就搞亂個場, 俾人驅散後就嘗試叫大家5x聚人, 坐爆5x車, 企爆5x站, 祝大家平安回家

Dear editor,

I am writing to report that an editor has twisted what an interviewee said in one of your new articles.
The article in question is
香港民眾如何看國安法香港版
作者：楊眉|視頻：楊眉

In the video, the second interviewee said that the national security law is not one bit suitable for Hong Kong. Instead, the article reads "the violence should not continue". Such is a blatant twist of what the interviewee said to fit the editor's own agenda. Such distortion not only misleads readers but also harms the reputation as a credible news organization. Please correct the mistakes and revise other works done by the editor.

Reader

敬啟者：

你好，在閱讀你們的新聞時發現以下新聞中，受訪者的言論被惡意扭曲。
香港民眾如何看國安法香港版
作者：楊眉|視頻：楊眉

文中的第二名受訪者說：「他（中國）無端加插（國安法）是一點都不適合」，但是新聞居然寫成了「暴力活動不應該持續下去」，這簡直是作者把自己的話塞進了受訪者的口中。這樣惡意扭曲受訪者的言論小則是誤導讀者，大則影響你們的新聞聲譽，請盡快改正和檢視這位作者其他新聞的水準。

讀者

入佢YT睇講香港既片, 入面comment 9成9 5毛

姐係你覺得ok?

法語手足召喚

法文投訴信template呢度有!!!!!

by ig @maddidarcy

做嘢啦手足

網頁內容改返啱喇喎，仲send?

支西

推到佢仆街冚家鏟, 共狗is everwhere

push，法國國營電台冇必要揀篡改訪問，應該係記者問題，大家一齊投訴，我相信個電台會改。